(花生) 幼稚園簽完約改口話唔駛咁多老師

fb見到轉過黎：

#1708268
"我真係好唔開心...但好長篇...
話說年頭個陣有間幼稚園請左我做音樂老師，人工二萬幾，全職黎。簽好哂約八月開工。咁我好開心地辭左本身份工，仲報埋外國一年個啲pgde 好好準備份新工。

點知七月頭，校董搵我，叫左我入房，話突然發現唔駛咁多老師，拿住張新約叫我轉part time ,由music teacher 變normal teacher ,兩年約變一年約。人工減一半。我話可唔可以諗下？因為人工減一半我真係接受唔到同維持唔到生活，佢話，「都既成事實啦，有咩好唔簽」當時喊哂咁堅持要走，後尾我走到。
我一踏出校門我勁徬徨，本身份工又辭左，而家突然話轉part time。咁我就打返去問個主任，如果我堅持唔簽會點，佢地一直比唔到答案我，只係不停游說叫我簽，同埋用我pgde 需要mentor 黎要脅我。我就睇返我地張舊約，入邊有條terms 係「如果是但一方响合約生效前想毁約，咁要六個月通知或者賠十萬」。
同一時間我都有搵工，好好彩比我好快搵到另一份。咁我就問本身間學校，我話其實你只係想要part time 咁不如大家和平解約啦？但佢地可能怕我事後話佢地毁約（因為舊約埋份不公平嘅新約都响我手）所以佢地唔肯，仲立即話比我做返full time 。但講真，就算做返好明顯我日子都唔會好過。咁而家我唯一一條路就係一返到去立即resign 。
問題又黎，合約寫左响試用期頭三個月，辭職要十四日通知。但我打過去勞工署，佢話根據勞工法57條，試用期第一個月內係可以即走。無論合約點寫都好，响第一個月裡邊，勞工法都會凌駕合約。
有無人可以話我知係咪咖？因為呢件事我真係好stressed 😭😭😭😭😭😭😭😭"
---
留言:
服務:
培養學生抗逆能力:

「都既成事實啦，有咩好唔簽」呢句真係金句，個格同香港政府一撚樣

"有得袋住先, 真係唔要? "

做咩唔叫佢賠10萬

做乜唔告違約

到時佢就會同你講試用期內可以即走。
教育界好多人用啲完全唔make sense嘅廢話理由呃fresh grad搏你乜都唔識

一個月會即走

係囉， mentor 理由都講得出